勇和百日 - 陳也

勇和百日 - 陳也

中秋夜太平山遙望對岸群山的激光柱，觀星筆帶給我們的沖天榮光，震撼了視覺畫面，恍似攻殼機動隊聯乘漫威Endgame香港版最終集的宣傳trailer。終局近了嗎？看照片的確有這種華麗又蒼涼的預感。配合劇情似的，年紀剛好跟老去的「美國隊長」相若的「香港超人」，也受共黨文攻脅迫；背負暴徒莫須有罪名的抗爭新世代，試問如何逃出共港政權玉石俱焚的天羅黑網？

反送中逆權抗爭運動進入一百天，意見紛陳，瓶頸出現，大批藍衫發動武鬥，撕連儂牆見人就打的情節，雨傘運動後期，屢見不鮮。共港政權放任民間暴力集團，在伸縮警棍無差別暴打年輕人的狀況中達到「鎮壓收成期」。麻木了，淘大商場在武鬥開始後店鋪如常營業，打人後自稱跌傷的婦女竟然身懷N張女醫生簽名作實的「未來收據」，用來claim「必然」的保險。揚言無飯開的導遊與的總司機，聯同其他所謂失業大軍趁機掠番筆安家費，屬林奠的天公地義啊！勇和百日，維新難度高，衝衝子尤其要沉着，和理非卻要撻着，保持狀態。黎明未到，心懷榮光。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
舊夢，不必追憶 (高慧然)

下一則
下一則
咖啡會友友誼咖啡（上） (鄧達智)